\chapter{Enfance}\label{chilhoud}%\ifmulticolEnd
{\small
\begin{osrtable}{cX[3]X[2]}{1}
  D12 & Origine Familiale & Bonus \\
  1 & Paysans rudes, laboureurs et gardiens de bétail. & +2~CON; +2~INT; +1~SAG \\
  2 & Vignerons et marchands de village prospère. & +1~FOR; +1~CON; +2~INT; +1~SAG \\
  3 & Pêcheurs endurcis vivant au bord des côtes. & +2~FOR; +2~DEX; +1~SAG \\
  4 & Militaires ou soldats retraités, de souche guerrière. &  +2~FOR; +1~CON; +1~CHA; +1~SAG\\
  5 & Forgerons ou artisans reconnus dans leur domaine. &  +2~FOR; +1~CON; +1~DEX; +1~CHA\\
  6 & Charbonniers ou bûcherons issus de terres forestières. &  +1~FOR; +2~CON; +1~DEX; +1~SAG\\
  7 & Marchands ambulants et colporteurs. &  +1~DEX; +1~INT; +2~CHA; +1~SAG\\
  8 & Famille d'aubergistes ou taverniers réputés. &  +2~DEX; +1~INT; +2~CHA\\
  9 & Lettrés, scribes ou enseignants locaux. &  +2~INT; +1~CHA; +2~SAG\\
  10 & Métayers ou éleveurs riches de bourgades. &  +2~FOR; +2~CON; +1~CHA\\
  11 & Petits voleurs ou familles de gitans errants. &  +1~CON; +2~DEX; +2~SAG\\
  12 & Famille d'apothicaires ou médecins de campagne. &  +1~DEX; +2~INT; +2~CHA\\
\end{osrtable}


\begin{osrtable}{cX[3]X[2]}{1}
  D8 & Activité de l'Enfance & Bonus \\
  1 & Tu aidais aux récoltes et portais des charges lourdes. & +2~FOR; +1~SAG \\
  2 & Tu étais connu pour ton adresse et tes espiègleries. & +2~DEX; +1~INT \\
  3 & Tu assistais souvent les anciens ou les guérisseurs. & +2~CON; +1~CHA \\
  4 & Tu passais ton temps à lire et résoudre des énigmes. & +1~DEX; +2~INT \\
  5 & Tu écoutais les anciens conter les légendes locales. & +1~CON; +2~SAG \\
  6 & Tu charmais déjà par ta voix ou tes récits. &  +1~FOR; +2~CHA \\
  7 & Tu aidais à négocier au marché ou réparer outils. & +1~FOR; +1~CON; +1~CHA \\
  8 & Tu partais explorer bois, ruines et rivières. & +1~DEX; +1~INT; +1~SAG \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[2]}{1}
  D8 & Lien fondateur & Bonus \\
  1 & Un vieux chasseur t'a appris à affronter les bêtes. & +2~FOR; +1~CHA \\
  2 & Un contrebandier t'emmenait lors de ses traversées. & +2~DEX; +1~SAG\\
  3 & Tu aidais l'herboriste à cueillir et reconnaître les plantes. & +2~CON; +1~INT\\
  4 & Un scribe voyageur t'enseignait les arts de l'écrit. & +1~DEX; +2~INT\\
  5 & Un vieil ermite te racontait des légendes oubliées. & +1~FOR; +2~SAG\\
  6 & L'aubergiste t'initiait aux récits et chants populaires. & +1~CON; +2~CHA\\
  7 & Un artisan t'apprit les rudiments de son métier. & +1~FOR; +1~INT; +1~CHA\\
  8 & Un garde t'enseignait vigilance et discipline. & +1~CON; +1~DEX; +1~SAG\\
\end{osrtable}
}
