\begin{spell}
\spellcarac{name}{Chasseur invisible}
\spellcarac{level}{6}
\spellcarac{duree}{Une mission}
\spellcarac{portee}{Devant le lanceur}
\spellcarac{description}{Un chasseur invisible (voir ci-dessous) est convoqué en présence du
lanceur et lui est lié par magie pour accomplir une mission de son
choix.

\begin{itemize}
\item
  \textbf{Formulation :} Le lanceur doit faire attention à la manière
  dont il formule la mission. Les chasseurs invisibles sont fourbes et,
  à moins que la mission assignée ne puisse être facilement et
  rapidement accomplie, ils suivront à la lettre les ordres tout en en
  déformant l'intention.
\item
  \textbf{Durée :} La créature est liée et tenue de tenter la mission
  jusqu'à ce qu'elle réussisse ou soit détruite.
\item
  \textbf{Bannissement :} Le sort dissipation du mal bannira un chasseur
  invisible, mettant fin au sort.
\end{itemize}

\textbf{Chasseur invisible}

Créatures magiques très intelligentes convoquées depuis un autre plan
d'existence afin d'effectuer des tâches pour de puissants magiciens.

\textbf{CA} 3 {[}16{]}, \textbf{DV} 8* (36 pv), \textbf{Att} 1 × coup
(4d4), \textbf{TAC0} 12 {[}+7{]}, \textbf{DP} 36 m (12 m), \textbf{Sv}
MP 8 B 9 PP 10 S 10 SSB 12 (G8), \textbf{Ml} 12, \textbf{Al} Neutre,
\textbf{XP} 1 200, \textbf{NA} 1 (1), \textbf{TT} Aucun

\begin{itemize}
\item
  \textbf{Pistage :} Sans défaillance.
\item
  \textbf{Surprise :} 5-sur-6 chances, sauf si la cible peut détecter
  l'invisibilité.
\item
  \textbf{Si tué :} Il retourne dans son plan d'origine.
\end{itemize}
}
\end{spell}
