\begin{monster}
\monstercarac{name}{Harpie}
\monstercarac{description}{
  Cette créature ressemble à un aigle géant doté du torse et de la tête
d'une hideuse sorcière. Son chant attire ses victimes vers leur perte.

}
\monsterdetail{Charme}{Quiconque entend le chant d'un groupe de harpies doit effectuer un jet
de sauvegarde contre les sorts. En cas d'échec, la victime est charmée
et doit : se déplacer en direction des harpies (en résistant à ceux qui
essaient de l'en empêcher) ; les défendre ; et obéir à leurs ordres (à
condition de les comprendre). En outre, elle ne peut ni lancer de sorts,
ni utiliser d'objets magiques, ni s'en prendre aux harpies. Un
personnage qui résiste au charme est immunisé pour le reste de la
rencontre. La mort des harpies rompt le charme.
}
\monsterdetail{Résistance à la magie}{Bonus de +2 à tous les jets de sauvegarde.
}
\monstercarac{ca}{7 [12]}
\monstercarac{hd}{3* (13 pv)}
\monstercarac{taco}{17 [+2]}
\monstercarac{moral}{7}
\monstercarac{alignement}{Chaotique}
\monstercarac{xp}{50}
\monstercarac{nombre_donjon}{1d6}
\monstercarac{nombre_exterieur}{2d4}
\monstercarac{tresor}{C}
\monstercarac{mvt}{18 m (6 m) / 45 m (15 m) vol}
\monstercarac{save_mort_poison}{12}
\monstercarac{save_baguettes}{13}
\monstercarac{save_paralysie_petrification}{14}
\monstercarac{save_souffles}{15}
\monstercarac{save_sorts_sceptres_batons}{16}
\monsterattack{2 × serre }{1d4}
\monsterattack{1 × arme }{1d6 }
\monsterattack{selon l’arme)}{}
\monsterattack{1 × chant }{charme}
\end{monster}
