\begin{monster}
\monstercarac{name}{Orque}
\monstercarac{description}{
  Humanoïde hideux aux traits animaliers et au tempérament colérique qui
vit sous terre et est actif la nuit. Brute sadique qui hait les autres
créatures et les met à mort avec délectation.

}
\monsterdetail{Détestation du soleil}{Malus de --1 à l'attaque en plein jour.
}
\monsterdetail{Armes}{Privilégient les haches, les gourdins, les épieux et les épées. Seuls
les chefs savent se servir des armes mécaniques comme les arbalètes et
les catapultes.
}
\monsterdetail{Lâche}{Ont peur des créatures plus grandes ou plus fortes qu'eux. Leurs chefs
peuvent cependant les forcer à les combattre.
}
\monsterdetail{Chef}{Les groupes sont menés par un orque avec 8 points de vie. Celui-ci
reçoit un bonus de +1 à ses jets de dégâts. Un orque devient chef après
avoir vaincu d'autres orques en combat.
}
\monsterdetail{Chef de tribu}{Une tribu orque est menée par un chef de tribu avec 4 DV. Celui-ci
reçoit un bonus de +2 à ses jets de dégâts.
}
\monsterdetail{Alliés géants}{Chaque groupe de 20 orques a 1-sur-6 chance d'être accompagné par un
\href{Ogre.md}{Ogre} . 1-sur-10 chance qu'un \href{Troll.md}{Troll} vive
dans leur repaire.
}
\monsterdetail{Tribal}{Les orques de tribus différentes se battent parfois entre eux, à moins
que leurs chefs les en empêchent. Chaque tribu a son propre repaire,
abritant autant de femelles que de mâles, et deux petits pour deux
adultes.
}
\monsterdetail{Mercenaire}{Peuvent être enrôlés dans les armées chaotiques. Adorent le pillage et
les massacres.
}
\monstercarac{ca}{6 [13]}
\monstercarac{hd}{1 (4 pv)}
\monstercarac{taco}{19 [0]}
\monstercarac{moral}{6 (8 avec un chef)}
\monstercarac{alignement}{Chaotique}
\monstercarac{xp}{10 (chef : 10, chef de tribu : 75)}
\monstercarac{nombre_donjon}{2d4}
\monstercarac{nombre_exterieur}{1d6 × 10}
\monstercarac{tresor}{D}
\monstercarac{mvt}{36 m (12 m)}
\monstercarac{save_mort_poison}{12}
\monstercarac{save_baguettes}{13}
\monstercarac{save_paralysie_petrification}{14}
\monstercarac{save_souffles}{15}
\monstercarac{save_sorts_sceptres_batons}{16}
\monsterattack{1 × arme }{1d6 }
\monsterattack{selon l’arme)}{}
\end{monster}
