\begin{monster}
\monstercarac{name}{Rhinocéros laineux}
\monstercarac{description}{
  Mammifère herbivore de couleur sombre et doté d'une armure de plaques de
peau très épaisses.

  Rhinocéros géant adapté aux climats froids, le corps recouvert d'une
épaisse fourrure blanche. Vit en troupeaux dans les régions froides du
Monde perdu.

}
\monsterdetail{Charge}{S'il est dérangé ou menacé, il charge dans une direction prise au
hasard. Nécessite une trajectoire dégagée d'au moins 20 m entre lui et
sa cible. Peut lancer une attaque de corne sur toute la trajectoire, qui
inflige doubles dégâts.
}
\monsterdetail{Piétinement}{3-sur-4 chances de piétiner à chaque round. Bonus de +4 pour toucher les
créatures de taille humaine ou plus petites.
}
\monsterdetail{Charge}{S'il est dérangé ou menacé, il charge dans une direction prise au
hasard. Nécessite une trajectoire dégagée d'au moins 20 m entre lui et
sa cible. Peut lancer une attaque de corne sur toute la trajectoire, qui
inflige doubles dégâts.
}
\monstercarac{ca}{4 [15]}
\monstercarac{hd}{8 (36 pv)}
\monstercarac{taco}{12 [+7]}
\monstercarac{moral}{6}
\monstercarac{alignement}{Neutre}
\monstercarac{xp}{650}
\monstercarac{nombre_donjon}{0}
\monstercarac{nombre_exterieur}{1d8}
\monstercarac{tresor}{Aucun}
\monstercarac{mvt}{36 m (12 m)}
\monstercarac{save_mort_poison}{10}
\monstercarac{save_baguettes}{11}
\monstercarac{save_paralysie_petrification}{12}
\monstercarac{save_souffles}{13}
\monstercarac{save_sorts_sceptres_batons}{14}
\monsterattack{1 × corne }{2d6}
\monsterattack{1 × piétinement }{2d12}
\end{monster}
