\begin{monster}
\monstercarac{name}{Abeille tueuse}
\monstercarac{description}{
  Abeilles géantes, longues de 30 cm, au tempérament agressif. Installent
leurs ruches dans les souterrains.

}
\monsterdetail{Agressive}{Attaque en général à vue. Attaque toujours un intrus se trouvant à moins
de 9 m de la ruche.
}
\monsterdetail{Meurt après l’attaque}{Sur une attaque de dard réussie, l'abeille tueuse meurt.
}
\monsterdetail{Poison}{Provoque la mort (jet de sauvegarde contre le poison).
}
\monsterdetail{Dard fiché}{Reçoit 1 dégât par round à cause du dard qui pénètre plus profondément
dans la blessure. Le retirer prend un round.
}
\monsterdetail{Reine}{Une reine avec 2 DV vit dans la ruche. Elle ne meurt pas après avoir
piqué.
}
\monsterdetail{Gardes}{Au moins 10 abeilles (dont 4 ou plus ont 1 DV) sont toujours présentes
dans ou à proximité de la ruche pour veiller sur la reine.
}
\monsterdetail{Miel}{La ruche contient environ un litre de miel magique. Quiconque mange
cette quantité regagne 1d4 points de vie.
}
\monstercarac{ca}{7 [12]}
\monstercarac{hd}{½* (2 pv)}
\monstercarac{taco}{19 [0]}
\monstercarac{moral}{9}
\monstercarac{alignement}{Neutre}
\monstercarac{xp}{6 (garde : 13, reine : 25)}
\monstercarac{nombre_donjon}{1d6}
\monstercarac{nombre_exterieur}{5d6}
\monstercarac{tresor}{Miel}
\monstercarac{save_mort_poison}{12}
\monstercarac{save_baguettes}{13}
\monstercarac{save_paralysie_petrification}{14}
\monstercarac{save_souffles}{15}
\monstercarac{save_sorts_sceptres_batons}{16}
\monsterattack{1 × dard }{1d3 + poison + dard fiché)}
\end{monster}
