\begin{monster}
\monstercarac{name}{Nécrophage}
\monstercarac{description}{
  Cadavre d'humain ou de semi-humain, possédé par un esprit malveillant.

}
\monsterdetail{Mort-vivant}{Ne fait aucun bruit jusqu'à ce qu'il attaque. Immunisé contre les effets
affectant les créatures vivantes (par exemple, le poison). Immunisé
contre les sorts affectant ou lisant l'esprit (par exemple, charme,
paralysie, sommeil).
}
\monsterdetail{Immunité aux armes normales}{Uniquement affecté par des armes en argent ou magiques.
}
\monsterdetail{Absorption d’énergie}{Une cible touchée avec succès perd un niveau d'expérience (ou Dé de vie)
de manière permanente. Ceci entraîne la perte de points de vie
correspondant au DV de perdu, ainsi que les autres capacités dues aux
niveaux perdus (sorts, jets de sauvegarde, etc.). L'XP du personnage est
ramenée à mi-chemin entre l'ancien et le nouveau niveau. Une personne
qui perd tous ses niveaux devient un nécrophage en 1d4 jours, sous le
contrôle du nécrophage qui l'a tuée.
}
\monstercarac{ca}{5 [14]}
\monstercarac{hd}{3* (13 pv)}
\monstercarac{taco}{17 [+2]}
\monstercarac{moral}{12}
\monstercarac{alignement}{Chaotique}
\monstercarac{xp}{50}
\monstercarac{nombre_donjon}{1d6}
\monstercarac{nombre_exterieur}{1d8}
\monstercarac{tresor}{B}
\monstercarac{save_mort_poison}{12}
\monstercarac{save_baguettes}{13}
\monstercarac{save_paralysie_petrification}{14}
\monstercarac{save_souffles}{15}
\monstercarac{save_sorts_sceptres_batons}{16}
\monsterattack{1 × toucher }{absorption d’énergie)}
\end{monster}
