\begin{monster}
\monstercarac{name}{Ours-garou}
\monstercarac{description}{
  Changeurs de forme capables d'alterner entre leur apparence humaine et
animale.

  Très intelligent, même sous sa forme d'ours. Il vit seul ou parmi les
ours normaux.

}
\monsterdetail{Forme humaine}{Possède des caractéristiques physiques qui rappellent sa nature animale.
}
\monsterdetail{Immunité aux dégâts normaux}{Sous sa forme animale, ne peut être blessé que par les armes en argent
ou la magie.
}
\monsterdetail{Langues}{Sous sa forme humaine, il parle normalement, mais sous forme animale, il
ne peut communiquer qu'avec les animaux du même type.
}
\monsterdetail{Armure}{Les armures gênent la transformation d'un lycanthrope ; il n'en porte
jamais.
}
\monsterdetail{Appel d’animaux}{Peut convoquer 1 ou 2 animaux de son espèce présents dans les alentours
(les rats-garous appellent des rats géants --- voir p.~XX). Ils arrivent
en 1d4 rounds.
}
\monsterdetail{Herbe au loup}{Un lycanthrope touché par de l'herbe au loup doit effectuer un jet de
sauvegarde contre le poison ou s'enfuir, terrorisé.
}
\monsterdetail{Retour}{À sa mort, le lycanthrope reprend sa forme humaine.
}
\monsterdetail{Odeur}{Les chevaux et certains autres animaux sentent les lycanthropes et
peuvent prendre peur.
}
\monsterdetail{Infection}{Un personnage qui perd plus de la moitié de ses points de vie à cause
des attaques naturelles d'un lycanthrope (morsure, griffes\ldots)
contracte la lycanthropie. Les humains deviennent des créatures-garous
du même type et passent sous le contrôle de l'arbitre ; les non-humains
meurent. La maladie se déclare après 2d12 jours, des signes d'infection
étant déjà visibles à la moitié de ce temps.
}
\monsterdetail{Aimable}{Peut être amical, si on l'aborde de manière pacifique.
}
\monsterdetail{Étreinte d’ours}{Si une victime est touchée par les deux pattes au cours du même round,
l'ours-garou l'étreint et lui inflige 2d8 dégâts automatiques
supplémentaires.
}
\monstercarac{ca}{2 [17] (8 [11] sous forme humaine)}
\monstercarac{hd}{6* (27 pv)}
\monstercarac{taco}{14 [+5]}
\monstercarac{moral}{10}
\monstercarac{alignement}{Neutre}
\monstercarac{xp}{500}
\monstercarac{nombre_donjon}{1d4}
\monstercarac{nombre_exterieur}{1d4}
\monstercarac{tresor}{C}
\monstercarac{mvt}{36 m (12 m)}
\monstercarac{save_mort_poison}{10}
\monstercarac{save_baguettes}{11}
\monstercarac{save_paralysie_petrification}{12}
\monstercarac{save_souffles}{13}
\monstercarac{save_sorts_sceptres_batons}{14}
\monsterattack{2 × griffes }{2d4}
\monsterattack{1 × morsure }{2d8}
\end{monster}
