\begin{monster}
\monstercarac{name}{Rat normal}
\monstercarac{description}{
  Rongeurs innombrables et perclus de maladies, qui dévorent tout. Ils
évitent le contact avec les humains, mais peuvent s'attaquer à eux pour
défendre leur nid ou s'ils sont convoqués et commandés par magie (voir
\href{Lycanthrope.md}{Rat-garou}).

  Meute de rat grouillants de 15 à 60 cm de long, à la fourrure brune ou
grise.

}
\monsterdetail{Maladie}{Une morsure a 1-sur-20 chance d'infecter la cible (jet de sauvegarde
contre le poison). La maladie a 1-sur-4 chance d'être mortelle (mort en
1d6 jours). Sinon, la victime est malade et alitée pendant un mois.
}
\monsterdetail{Peur du feu}{Fuient le feu, à moins d'être forcés de se battre par la personne qui
les a convoqués.
}
\monsterdetail{Attaque dans l’eau}{Excellents nageurs, attaquent sans malus.
}
\monsterdetail{Meute}{Chaque groupe de 5 à 10 rats attaque en meute. Chaque meute n'effectue
qu'une seule attaque contre une créature donnée.
}
\monsterdetail{Engloutissement}{La créature attaquée doit effectuer un jet de sauvegarde contre la mort
ou tomber à terre et être dans l'incapacité d'attaquer jusqu'à ce
qu'elle se soit relevée.
}
\monstercarac{ca}{9 [10]}
\monstercarac{hd}{1 pv}
\monstercarac{taco}{19 [0]}
\monstercarac{moral}{5}
\monstercarac{alignement}{Neutre}
\monstercarac{xp}{5}
\monstercarac{nombre_donjon}{5d10}
\monstercarac{nombre_exterieur}{2d10}
\monstercarac{tresor}{L}
\monstercarac{save_mort_poison}{14}
\monstercarac{save_baguettes}{15}
\monstercarac{save_paralysie_petrification}{16}
\monstercarac{save_souffles}{17}
\monstercarac{save_sorts_sceptres_batons}{18}
\monsterattack{1 × morsure par meute }{1d6 + maladie)}
\end{monster}
