\begin{monster}
\monstercarac{name}{Roc géant}
\monstercarac{description}{
  Ce gigantesque rapace niche dans les plus hauts sommets de chaînes de
montagnes isolées. Attaque les intrus si on l'approche négligemment.

}
\monsterdetail{Réaction d’alignement}{Malus de --1 aux jets de réaction contre les personnages neutres ; malus
de --2 contre les personnages chaotiques.
}
\monsterdetail{Descente en piqué}{Peut plonger sur les victimes visibles en contrebas. Si la victime est
surprise, l'attaque lui inflige doubles dégâts. Sur un jet d'attaque de
18 ou plus, la victime peut être emportée (à condition qu'elle soit de
taille appropriée).
}
\monsterdetail{Œufs}{50 \% des nids contiennent 1d6 œufs ou poussins.
}
\monsterdetail{Dressage}{Peut être dressé s'il est capturé jeune.
}
\monsterdetail{Réaction d’alignement}{Malus de --1 aux jets de réaction contre les personnages neutres ; malus
de --2 contre les personnages chaotiques.
}
\monsterdetail{Descente en piqué}{Peut plonger sur les victimes visibles en contrebas. Si la victime est
surprise, l'attaque lui inflige doubles dégâts. Sur un jet d'attaque de
18 ou plus, la victime peut être emportée (à condition qu'elle soit de
taille appropriée).
}
\monstercarac{ca}{0 [19]}
\monstercarac{hd}{36 (162 pv)}
\monstercarac{taco}{5 [+14]}
\monstercarac{moral}{10 (12 dans son repaire)}
\monstercarac{alignement}{Loyal}
\monstercarac{xp}{6,250}
\monstercarac{nombre_donjon}{0}
\monstercarac{nombre_exterieur}{1}
\monstercarac{tresor}{I}
\monstercarac{save_mort_poison}{2}
\monstercarac{save_baguettes}{3}
\monstercarac{save_paralysie_petrification}{4}
\monstercarac{save_souffles}{3}
\monstercarac{save_sorts_sceptres_batons}{6}
\monsterattack{2 × serre }{3D6)}
\monsterattack{1 × morsure }{8d6)}
\end{monster}
