\begin{monster}
\monstercarac{name}{Spectre}
\monstercarac{description}{
  Fantôme incorporel --- l'un des monstres morts-vivants les plus
puissants qui soient.

}
\monsterdetail{Mort-vivant}{Ne fait aucun bruit, jusqu'à ce qu'il attaque. Immunisé contre les
effets affectant les créatures vivantes (par exemple, le poison).
Immunisé contre les sorts affectant ou lisant l'esprit (ex. : charme,
paralysie, sommeil).
}
\monsterdetail{Immunité aux dégâts normaux}{Ne peut être blessé que par des attaques magiques.
}
\monsterdetail{Absorption d’énergie}{Une cible touchée avec succès perd deux niveaux d'expérience (ou Dés de
vie) de manière permanente. Ceci entraîne la perte de points de vie
correspondant aux DV de perdus, ainsi que les autres capacités dues aux
niveaux perdus (sorts, jets de sauvegarde, etc.). L'XP du personnage est
réduite au minimum du nouveau niveau. Une personne qui perd tous ses
niveaux devient un spectre la nuit suivante, sous le contrôle du spectre
qui l'a tuée.
}
\monstercarac{ca}{2 [17]}
\monstercarac{hd}{6** (27 pv)}
\monstercarac{taco}{14 [+5]}
\monstercarac{moral}{11}
\monstercarac{alignement}{Chaotique}
\monstercarac{xp}{725}
\monstercarac{nombre_donjon}{1d4}
\monstercarac{nombre_exterieur}{1d8}
\monstercarac{tresor}{E}
\monstercarac{save_mort_poison}{10}
\monstercarac{save_baguettes}{11}
\monstercarac{save_paralysie_petrification}{12}
\monstercarac{save_souffles}{13}
\monstercarac{save_sorts_sceptres_batons}{14}
\monsterattack{1 × toucher }{1d8 + absorption d’énergie)}
\end{monster}
