\begin{monster}
\monstercarac{name}{Termite d’eau douce}
\monstercarac{description}{
  Insecte aquatique géant, faisant entre 30 cm à 1,50 m de longueur, qui
se nourrit de bois et muni d'une poche leur permettant d'absorber et de
projeter de l'eau. Aime se nourrir des navires qui passent, et
n'attaquent des créatures que s'ils sont acculés.

}
\monsterdetail{Projection irritante}{Utilisable en surface ; maximum une fois par tour. Peut projeter sur une
cible, qui doit effectuer un jet de sauvegarde contre le poison ou être
étourdie pendant 1 tour.
}
\monsterdetail{Nuage d’encre}{Utilisable sous l'eau et au maximum une fois par tour. En s'échappant,
le termite aquatique peut émettre un nuage d'encre noire afin de
troubler ses ennemis.
}
\monsterdetail{Mange les navires}{Elles s'accrochent sous la coque. Chaque individu inflige 1d3 points de
dégâts de structure, puis se décolle.
}
\monsterdetail{Remarquer les dégâts sur un navire}{50 \% de chances par round de détecter des voies d'eau.
}
\monstercarac{ca}{6 [13]}
\monstercarac{hd}{2+1 (10 pv)}
\monstercarac{taco}{17 [+2]}
\monstercarac{moral}{8}
\monstercarac{alignement}{Neutre}
\monstercarac{xp}{25}
\monstercarac{nombre_donjon}{0}
\monstercarac{nombre_exterieur}{1d3}
\monstercarac{tresor}{Aucun}
\monstercarac{mvt}{36 m (12 m)}
\monstercarac{save_mort_poison}{12}
\monstercarac{save_baguettes}{13}
\monstercarac{save_paralysie_petrification}{14}
\monstercarac{save_souffles}{15}
\monstercarac{save_sorts_sceptres_batons}{16}
\monsterattack{1 × morsure }{1d4}
\end{monster}
