\begin{monster}
\monstercarac{name}{Tigre}
\monstercarac{description}{
  Chasseur prudent qui évite généralement de combattre les humains, à
moins de mourir de faim ou d'être acculé. Les grands félins peuvent être
joueurs, mais sont prompts à la colère. Ils vivent en extérieur et
s'aventurent rarement sous terre.

  Ce grand chasseur solitaire, dont la fourrure rayée lui sert de
camouflage, apprécie les régions boisées et froides.

}
\monsterdetail{Poursuite}{Poursuivent toujours leurs proies en fuite.
}
\monsterdetail{Proies favorites}{Développent souvent un goût pour un certain type de viande (ce qui peut
inclure les humains !) et chassent de préférence cette créature.
}
\monsterdetail{Curieux}{Peuvent suivre les PJ par curiosité.
}
\monsterdetail{Poursuite}{Poursuivent toujours leurs proies en fuite.
}
\monsterdetail{Surprise}{Dans les régions boisées, grâce à son camouflage, il attaque par
surprise sur un résultat de 1-4.
}
\monstercarac{ca}{6 [13]}
\monstercarac{hd}{6 (27 pv)}
\monstercarac{taco}{14 [+5]}
\monstercarac{moral}{9}
\monstercarac{alignement}{Neutre}
\monstercarac{xp}{275}
\monstercarac{nombre_donjon}{1}
\monstercarac{nombre_exterieur}{1d3}
\monstercarac{tresor}{U}
\monstercarac{mvt}{45 m (15 m)}
\monstercarac{save_mort_poison}{12}
\monstercarac{save_baguettes}{13}
\monstercarac{save_paralysie_petrification}{14}
\monstercarac{save_souffles}{15}
\monstercarac{save_sorts_sceptres_batons}{16}
\monsterattack{2 × griffes }{1d6}
\monsterattack{1 × morsure }{2d6}
\end{monster}
