
\section{Classe de Magicien}\label{magicien}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Caractéristique requise :} aucune
  \item \textbf{Caractéristique principale :} INT
  \item \textbf{Dés de vie :} 1d4
  \item \textbf{Niveau maximum :} 14
  \item \textbf{Armures :} aucune
  \item \textbf{Armes :} dagues
  \item \textbf{Langues :} langue d'alignement, commun
\end{itemize}

Les magiciens sont des aventuriers capables de lancer des sorts.
Au fil de leur progression
en expérience, les magiciens sont capables de lancer des sorts de plus
en plus nombreux et puissants.

\subsection{Magie arcanique}\label{magie-arcanique}

\textbf{Recherches magiques :} Quel que soit son niveau, un magicien
peut consacrer du temps et de l'argent à mener des recherches afin
d'ajouter de nouveaux sorts dans leur grimoire ou d'inventer d'autres
effets magiques. Au 9e niveau, il peut créer des objets magiques.

\textbf{Lancer de sorts :} Les magiciens possèdent des grimoires
contenant les formules de leurs sorts. Le tableau de
progression indique le nombre de sorts contenus dans le livre
de sorts d'un magicien ; qui est aussi le nombre de sorts qu'il peut
mémoriser. Au premier niveau, un magicien ne compte qu'un sort dans son
livre.

\textbf{Utilisation d'objets magiques :} Les magiciens peuvent utiliser
les parchemins correspondant aux sorts arcaniques. Ils peuvent aussi
utiliser les objets magiques réservés aux lanceurs de sorts
(par exemple, les baguettes magiques).

\subsection{Combat}\label{combat}

Les magiciens ne savent se battre qu'à la dague~; ils sont incapables de
porter des armures ou d'utiliser des boucliers.

\subsection{Au 11e niveau}\label{au-11e-niveau}

Un magicien peut construire une place forte, souvent une haute tour. 1d6
apprentis de niveau 1 à 3 viennent alors étudier auprès de lui.

\subsection{Nombre de sorts de magicien}\label{sorts-de-magicien}

\begin{osrtable}{XXXXXXX}{1}
  \textbf{Niv.} & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 \\
  1 & 1 & -- & -- & -- & -- & -- \\
  2 & 1 & -- & -- & -- & -- & -- \\
  3 & 2 & 1 & -- & -- & -- & -- \\
  4 & 2 & 2 & -- & -- & -- & -- \\
  5 & 2 & 2 & 1 & -- & -- & -- \\
  6 & 2 & 2 & 2 & -- & -- & -- \\
  7 & 3 & 2 & 2 & 1 & -- & -- \\
  8 & 3 & 3 & 2 & 2 & -- & -- \\
  9 & 3 & 3 & 3 & 2 & 1 & -- \\
  10 & 3 & 3 & 3 & 3 & 2 & -- \\
  11 & 4 & 3 & 3 & 3 & 2 & 1 \\
  12 & 4 & 4 & 3 & 3 & 3 & 2 \\
  13 & 4 & 4 & 4 & 3 & 3 & 3 \\
  14 & 4 & 4 & 4 & 4 & 3 & 3 \\
\end{osrtable}

%\goOneColumns
%\subsection{Progression du magicien}\label{progression-du-magicien}
\begin{table*}[ht!]
\caption{Progression du magicien}\label{progression-du-magicien}
\begin{osrtable}{X[c]X[c,3]X[c, 2]X[c,2]X[c]X[c]X[c]X[c]X[c]}{1}
  \textbf{Niv.} &
  \textbf{XP} &
  \textbf{DV} &
  \textbf{TACO} &
  \textbf{MP} &
  \textbf{B} &
  \textbf{PP} &
  \textbf{S} &
  \textbf{SSB} \\
  1 & 0 & 1d4 & 19~[0] & 13 & 14 & 13 & 16 & 15 \\
  2 & 2 500 & 2d4 & 19~[0] & 13 & 14 & 13 & 16 & 15 \\
  3 & 5 000 & 3d4 & 19~[0] & 13 & 14 & 13 & 16 & 15 \\
  4 & 10 000 & 4d4 & 19~[0] & 13 & 14 & 13 & 16 & 15 \\
  5 & 20 000 & 5d4 & 19~[0] & 13 & 14 & 13 & 16 & 15 \\
  6 & 40 000 & 6d4 & 17~[+2] & 11 & 12 & 11 & 14 & 12 \\
  7 & 80 000 & 7d4 & 17~[+2] & 11 & 12 & 11 & 14 & 12 \\
  8 & 150 000 & 8d4 & 17~[+2] & 11 & 12 & 11 & 14 & 12 \\
  9 & 300 000 & 9d4 & 17~[+2] & 11 & 12 & 11 & 14 & 12 \\
  10 & 450 000 & 9d4+1 & 17~[+2] & 11 & 12 & 11 & 14 & 12 \\
  11 & 600 000 & 9d4+2 & 14~[+5] & 8 & 9 & 8 & 11 & 8 \\
  12 & 750 000 & 9d4+3 & 14~[+5] & 8 & 9 & 8 & 11 & 8 \\
  13 & 900 000 & 9d4+4 & 14~[+5] & 8 & 9 & 8 & 11 & 8 \\
  14 & 1 050 000 & 9d4+5 & 14~[+5] & 8 & 9 & 8 & 11 & 8 \\
\end{osrtable}

{\footnotesize
* Les modificateurs de CON ne s'appliquent plus à partir du niveau 10.

\textbf{Définitions des jets de sauvegarde :} \\
\textbf{MP :} Mort ou Poison / \textbf{B :} Baguettes / \textbf{PP :} Paralysie ou Pétrification / \textbf{S :} Souffles / \textbf{SSB :} Sorts, Sceptres et Bâtons.
}
\end{table*}


%\goTwoColumns