\chapter{Clerc}\label{cleric}\ifmulticolEnd

Vous avez choisi la voie du Clerc:
appliquez les modificateurs suivants : +2 SAG; +1 CON; +1 CHA

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
D6 & Quelle a été votre formation ? & Bonus \\
1 & \textbf{Noviciat rigoureux} — Vous avez suivi l'enseignement d'un ordre strict, apprenant prières, dogmes et endurance spirituelle. & +2 SAG; +1 CON \\
2 & \textbf{Missionnaire itinérant} — Vous avez parcouru villages et hameaux pour prêcher, renforçant foi et éloquence. & +2 SAG; +1 CHA \\
3 & \textbf{Pénitence physique} — Vous avez enduré mortifications et épreuves corporelles pour purifier votre âme. & +2 CON; +1 SAG \\
4 & \textbf{Vie communautaire} — Vous avez exercé responsabilités pastorales, conciliant soins et interaction avec autrui. & +2 CON; +1 CHA \\
5 & \textbf{Prédicateur fervent} — Votre aisance à captiver les foules s'est affinée lors de sermons vibrants. & +2 CHA; +1 SAG \\
6 & \textbf{Ambassadeur ecclésiastique} — Vous avez œuvré à apaiser conflits et négocier pour votre foi, alliant charisme et solidité. & +2 CHA; +1 CON \\
\end{osrtable}


\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, vous avez fait une rencontre : & Bonus \\
  1 & \textbf{Abbé zélé} — Un supérieur ecclésiastique vous a appris à mener les fidèles avec une autorité indiscutable et un charisme puissant. & +2 CHA \\
  2 & \textbf{Moine érudit} — Un maître scribe vous a initié aux textes sacrés et à la compréhension profonde des dogmes et des mystères. & +2 SAG \\
  3 & \textbf{Prêtre-guerrier} — Vous avez été formé aux arts martiaux sacrés, renforçant votre vigueur physique au service de votre foi. & +2 FOR \\
  4 & \textbf{Hospitalier endurant} — Un soigneur itinérant vous a enseigné à endurer fatigue et blessures pour porter assistance sans faillir. & +2 CON \\
  5 & \textbf{Missionnaire agile} — Un prédicateur voyageur vous a appris à parcourir des terres dangereuses et à éviter les pièges. & +2 DEX \\
  6 & \textbf{Exorciste érudit} — Un spécialiste des forces occultes vous a initié aux arcanes de l'esprit et de la lutte contre les entités malfaisantes. & +2 INT \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, un évènement particulier vous a marqué : & Bonus \\
  1 & \textbf{Protection d'une relique sacrée} — Vous avez défendu un sanctuaire contre des profanateurs, puisé une grande force physique. & +2 FOR \\
  2 & \textbf{Course pour porter un message divin} — Vous avez traversé de grandes distances pour transmettre une parole sacrée. & +2 DEX \\
  3 & \textbf{Jeûne et veillée prolongée} — Vous avez enduré une longue retraite spirituelle, renforçant votre résistance physique. & +2 CON \\
  4 & \textbf{Étude des textes sacrés} — Vous avez approfondi vos connaissances des dogmes et des écritures. & +2 INT \\
  5 & \textbf{Prédication devant une foule} — Vous avez touché les cœurs par vos paroles inspirées. & +2 CHA \\
  6 & \textbf{Révélation mystique lors d'une prière} — Vous avez reçu un signe divin qui a aiguisé votre clairvoyance. & +2 SAG \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[5]X[3,c]}{1}
  D6 & \`A l'issue de votre votre formation, vous avez eu une expérience particulière : & Bonus \\
1 & \textbf{Le pardon du pénitent} — Vous avez confessé un meurtrier qui a trouvé la paix. Il vous a légué sa médaille déformée. & +1 CHA ; Médaillon cabossé, inspire confiance aux repentants (+1 aux jets de réaction) \\
2 & \textbf{Le rite des flammes} — Vous avez sauvé des enfants d'un incendie dans un sanctuaire. Le doyen vous a donné un morceau de clocher. & +1 CON ; Fragment de bronze, +1 au jet de sauvegarde contre la paralysie (1/jour) \\
3 & \textbf{La parole des morts} — Vous avez entendu un murmure lors d'un office nocturne. Le fossoyeur vous a offert une dent fossilisée. & +1 INT ; Dent spectrale, +1 à la détection des morts-vivants \\
4 & \textbf{La guérison du garde} — Vous avez soigné un soldat maudit. Il vous a offert un morceau de sa cuirasse. & +1 FOR ; Plaque d'armure, absorbe 1 point de dégâts (1/jour) \\
5 & \textbf{La procession silencieuse} — Vous avez mené des orphelins en sécurité sans un mot. Une novice vous a tressé un bandeau. & +1 DEX ; Bandeau sacré, +1 à un test de discrétion (1/jour) \\
6 & \textbf{L'épreuve de la balance} — Vous avez passé un jugement difficile. Le prêtre supérieur vous a donné une perle pesante. & +1 SAG ; Perle, +1 au modificateur de sagesse (1/jour)
\end{osrtable}