\chapter{Nain}\label{dwarf}\ifmulticolEnd

Vous avez choisi la voie du Nain:
appliquez les modificateurs suivants : +2 CON; +1 FOR; +1 SAG

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
D6 & Quelle a été votre formation ? & Bonus \\
  1 & \textbf{Mineur endurant} — Vous avez appris à tailler la roche, creuser des tunnels et résister aux rigueurs des profondeurs. & +2 CON; +1 FOR \\
  2 & \textbf{Forgeron d'armes} — Vous avez forgé armes et armures, développant à la fois robustesse et connaissances métallurgiques. & +2 CON; +1 INT \\
  3 & \textbf{Soldat des galeries} — Vous avez combattu dans les tunnels, apprenant à tenir une ligne et repousser les assauts. & +2 FOR; +1 CON \\
  4 & \textbf{Ingénieur souterrain} — Vous avez conçu fortifications, pièges et machines pour les forteresses naines. & +2 FOR; +1 INT \\
  5 & \textbf{Savant antiquaire} — Vous avez étudié les runes, les artefacts et les secrets des anciens royaumes. & +2 INT; +1 CON \\
  6 & \textbf{Architecte de pierre} — Vous avez bâti halls, ponts et citadelles, combinant savoir-faire technique et force physique. & +2 INT; +1 FOR \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, vous avez fait une rencontre : & Bonus \\
  1 & \textbf{Forgeron aguerri} — Un artisan renommé vous a appris la maîtrise des outils lourds et des gestes puissants à la forge. & +2 FOR \\
  2 & \textbf{Mineur endurant} — Un vétéran des galeries vous a formé à résister à l'épuisement, aux longues heures de travail et aux environnements hostiles. & +2 CON \\
  3 & \textbf{Sentinelle taciturne} — Un garde des tunnels vous a transmis l'art de la vigilance souterraine et de la protection des siens. & +2 SAG \\
  4 & \textbf{Tireur précis} — Un éclaireur nain vous a enseigné la visée parfaite et l'agilité dans les espaces confinés. & +2 DEX \\
  5 & \textbf{Archiviste clanique} — Un sage du peuple vous a initié aux légendes, aux runes et aux secrets du savoir ancien. & +2 INT \\
  6 & \textbf{Ambassadeur du clan} — Un négociateur habile vous a formé aux codes d'honneur, aux discours et aux alliances entre clans. & +2 CHA \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, un évènement particulier vous a marqué : & Bonus \\
1 & \textbf{Creusement d'un tunnel sous pression} — Vous avez manié le marteau et la pioche avec force inlassablement. & +2 FOR \\
2 & \textbf{Esquive d'un éboulement soudain} — Vous avez développé de vifs réflexes face au danger souterrain. & +2 DEX \\
3 & \textbf{Long séjour dans une mine profonde} — Vous avez survécu à un isolement prolongé et rude. & +2 CON \\
4 & \textbf{Cartographie d'un réseau de galeries} — Vous avez tracé des plans complexes avec une grande précision. & +2 INT \\
5 & \textbf{Négociation d'un traité commercial} — Vous avez mené d'habiles tractations au profit de votre clan. & +2 CHA \\
6 & \textbf{Analyse des failles dans une paroi} — Vous avez appris à percevoir les structures invisibles des pierres. & +2 SAG \\

\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[5]X[3,c]}{1}
  D6 & \`A l'issue de votre votre formation, vous avez eu une expérience particulière : & Bonus \\
1 & \textbf{La forge d'oncle Durgal} — Vous avez aidé un parent forgeron à réparer une enclume brisée. Il vous a offert un marteau miniature de sa fabrication. & +1 FOR ; Marteau de jet nain (1d3), revient si lancé à <6m \\
2 & \textbf{Le festin de pierre} — Vous avez tenu tête à un concours de beuverie et de bras de fer. Un vieux guerrier vous a laissé sa chope gravée. & +1 CON ; Chope gravée, +1 à un jet de réaction avec des nains \\
3 & \textbf{La garde du tunnel noir} — Vous avez monté la garde seul contre un serpent des profondeurs. On vous a remis un os sculpté par les anciens. & +1 DEX ; Os gravé, +1 en discrétion souterraine (1/jour) \\
4 & \textbf{L'histoire des anciens} — Vous avez retenu par c\oe ur une généalogie entière. Un scribe vous a confié une pierre-livre minuscule. & +1 INT ; Pierre gravée, souvenir d'un détail oublié (1/jour) \\
5 & \textbf{Le rite des ancêtres} — Vous avez assisté à une veillée sacrée. On vous a confié un anneau votif transmis depuis dix générations. & +1 SAG ; Anneau d'ancêtre, +1 au jet de sauvegarde contre les sorts (1/jour) \\
6 & \textbf{L'accord avec le chef marchand} — Vous avez aidé à négocier une trêve commerciale. Il vous a donné un jeton frappé de son sceau. & +1 CHA ; Jeton de clan, +1 aux négociations avec nains ou marchands
\end{osrtable}