\chapter{Elfe}\label{elf}\ifmulticolEnd

Vous avez choisi la voie de l'Elfe:
appliquez les modificateurs suivants : +2 INT; +1 DEX; +1 CHA

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
D6 & Quelle a été votre formation ? & Bonus \\
  1 & \textbf{Scribe arcanique} — Vous avez copié grimoires et parchemins anciens, affinant votre compréhension des arcanes. & +2 INT; +1 DEX \\
  2 & \textbf{Diplomate des cours féeriques} — Vous avez négocié traités et alliances au sein des hautes cours elfiques. & +2 INT; +1 CHA \\
  3 & \textbf{Éclaireur sylvestre} — Vous avez exploré forêts et ruines, développant vos talents de discrétion et de précision. & +2 DEX; +1 INT \\
  4 & \textbf{Danseur de guerre} — Vous avez maîtrisé l'art du combat gracieux et rapide, mêlant agilité et finesse martiale. & +2 DEX; +1 CHA \\
  5 & \textbf{Chanteur d'épopées} — Vous avez appris les chants anciens qui racontent l'histoire des peuples elfiques. & +2 CHA; +1 INT \\
  6 & \textbf{Orateur envoûtant} — Vous avez perfectionné votre éloquence et l'art subtil de persuader et charmer. & +2 CHA; +1 DEX \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, vous avez fait une rencontre : & Bonus \\
  1 & \textbf{Maître d'armes sylvestre} — Un vétéran des batailles féériques vous a initié aux postures de combat ancestrales et à la force disciplinée. & +2 FOR \\
  2 & \textbf{Sentinelle des bois} — Un éclaireur vous a appris l'art de vous mouvoir avec agilité et de détecter les moindres signes de danger. & +2 DEX \\
  3 & \textbf{Druide ancien} — Un guide des anciens cercles vous a transmis les secrets de l'endurance physique et spirituelle. & +2 CON \\
  4 & \textbf{Sage des étoiles} — Un érudit vous a initié aux mystères cosmiques et à la connaissance des arcanes oubliées. & +2 INT \\
  5 & \textbf{Barde enchanteur} — Un ménestrel a affûté votre charisme et votre capacité à captiver par la parole ou la musique. & +2 CHA \\
  6 & \textbf{Gardien des traditions} — Un aîné du cercle vous a appris l'histoire et la mémoire du peuple elfe, ainsi que la sagesse de ses rites. & +2 SAG \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, un évènement particulier vous a marqué : & Bonus \\
1 & \textbf{Combat contre une bête légendaire} — Vous avez déployé toute votre puissance physique contre un prédateur ancestral. & +2 FOR \\
2 & \textbf{Danse cérémonielle elfique} — Vous avez affiné vos gestes gracieux lors d'un rituel ancien. & +2 DEX \\
3 & \textbf{Survie d'un hiver sylvestre rigoureux} — Vous avez enduré les rigueurs d'une nature impitoyable. & +2 CON \\
4 & \textbf{Étude des arcanes oubliées} — Vous avez exploré les secrets magiques des anciens peuples. & +2 INT \\
5 & \textbf{Ambassade auprès d'un peuple étranger} — Vous avez usé de diplomatie et d'éloquence au service de votre communauté. & +2 CHA \\
6 & \textbf{Contemplation des cycles stellaires} — Vous avez développé une profonde sagesse au contact des astres. & +2 SAG \\

\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[5]X[3,c]}{1}
  D6 & \`A l'issue de votre votre formation, vous avez eu une expérience particulière : & Bonus \\
1 & \textbf{Le sourire d'Ylva la Furtive} — Une célèbre cambrioleuse vous a pris sous son aile le temps d'un coup. Elle vous a laissé sa broche en argent noircie, ouvrable. & +1 DEX ; Broche creuse dissimulant un message ou un poison \\
2 & \textbf{Pari avec l'Ogre borgne} — Vous avez gagné un pari truqué contre un demi-ogre de foire. Il a dû vous céder sa bague en fer terni. & +1 CHA ; Bague d'ogre, peut être mordue pour briser un lien ou une corde (1/jour) \\
3 & \textbf{Le défi de la sentinelle} — Vous avez prouvé pouvoir passer la garde du palais sans vous faire voir. Le capitaine vous a donné une épingle cérémonielle. & +1 SAG ; Épingle permet d'ouvrir une porte (1/jour) \\
4 & \textbf{Le vol d'un livre scellé} — Vous avez réussi à voler un grimoire dans la tour d'un mage. En remerciement, une archiviste vous a offert un miroir pliant. & +1 INT ; Petit miroir pour surveiller les angles \\
5 & \textbf{L'esquive du minotaure} — Vous avez échappé à une créature légendaire dans un labyrinthe. Vous avez conservé un anneau marqué de ses griffes. & +1 CON ; Anneau cabossé, +1 au jet de sauvegarde contre la paralysie (1/jour) \\
6 & \textbf{La chute maîtrisée} — Vous avez sauté d'un toit en flammes avec panache. Une gamine du quartier vous a offert son foulard porte-bonheur. & +1 FOR ; Foulard porte-chance, permet un test d'escalade relancé (1/jour)
\end{osrtable}