\chapter{Halfelin}\label{halfling}\ifmulticolEnd

Vous avez choisi la voie du Halfelin:
appliquez les modificateurs suivants : +2 DEX; +1 CON; +1 SAG

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
D6 & Quelle a été votre formation ? & Bonus \\
  1 & \textbf{Éclaireur discret} — Vous avez appris à vous faufiler sans bruit, à pister et à disparaître dans les ombres. & +2 DEX; +1 CON \\
  2 & \textbf{Saltimbanque habile} — Vous avez perfectionné vos acrobaties, vos tours d'adresse et vos ruses de scène. & +2 DEX; +1 CHA \\
  3 & \textbf{Coureur de sentiers} — Vous avez traversé collines, bois et sentiers escarpés, forgeant votre endurance. & +2 CON; +1 DEX \\
  4 & \textbf{Randonneur endurant} — Vous avez participé à de longs voyages, habitué à porter des charges et survivre dans la nature. & +2 CON; +1 CHA \\
  5 & \textbf{Conteur facétieux} — Vous avez captivé les foules avec vos histoires drôles et vos récits enjôleurs. & +2 CHA; +1 DEX \\
  6 & \textbf{Marchand ambulant} — Vous avez pratiqué l'art du troc et de la persuasion dans les marchés et sur les routes. & +2 CHA; +1 CON \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, vous avez fait une rencontre : & Bonus \\
  1 & \textbf{Capitaine de la milice} — Un vétéran du village vous a appris à tenir bon face à l'adversité et à manier la force avec efficacité. & +2 FOR \\
  2 & \textbf{Éclaireur itinérant} — Un voyageur habile vous a transmis ses techniques de déplacement furtif et d'agilité naturelle. & +2 DEX \\
  3 & \textbf{Herboriste local} — Un guérisseur vous a enseigné les secrets des plantes, renforçant votre constitution et votre endurance. & +2 CON \\
  4 & \textbf{Sage du village} — Un ancien vous a confié l'histoire de votre peuple et les savoirs des contrées environnantes. & +2 INT \\
  5 & \textbf{Conteur renommé} — Un maître de la parole vous a appris à charmer les foules et à inspirer la confiance par vos récits. & +2 CHA \\
  6 & \textbf{Aîné du clan} — Un doyen respecté vous a transmis les traditions familiales et la sagesse des anciens. & +2 SAG \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, un évènement particulier vous a marqué : & Bonus \\
1 & \textbf{Défense de votre foyer contre un prédateur} — Vous avez puisé une force insoupçonnée pour protéger les vôtres. & +2 FOR \\
2 & \textbf{Course lors d'une fête villageoise} — Vous avez brillé par votre rapidité et vos acrobaties. & +2 DEX \\
3 & \textbf{Marche de longue haleine à travers la campagne} — Vous avez parcouru de vastes terres sans faillir. & +2 CON \\
4 & \textbf{Résolution d'une énigme ancestrale} — Vous avez percé un mystère enfoui dans l'histoire de votre communauté. & +2 INT \\
5 & \textbf{Organisation d'une grande célébration} — Vous avez uni les villageois grâce à votre charisme et votre bienveillance. & +2 CHA \\
6 & \textbf{Observation attentive de la faune locale} — Vous avez appris à percevoir les subtilités de votre environnement. & +2 SAG \\

\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[5]X[3,c]}{1}
  D6 & \`A l'issue de votre votre formation, vous avez eu une expérience particulière : & Bonus \\
1 & \textbf{Le bâton du grand-père} — Un ancien éclaireur vous a offert son bâton en bois de chêne noueux, en souvenir de vos bons services. Il améliore votre équilibre. & +1 DEX ; Bâton d'éclaireur, permet de relancer un test d'équilibre ou d'acrobatie (1/jour) \\
2 & \textbf{Repas avec Dame Blanchepied} — Vous avez partagé un repas mémorable avec une doyenne du village, qui vous a confié une amulette porte-bonheur. & +1 CHA ; Amulette de Blanchepied, +1 au jet de réaction (1/jour) \\
3 & \textbf{Le pari du vieux fumeur} — Vous avez battu un fumeur légendaire à un concours d'herbes rares. Il vous a cédé sa pipe en argent. & +1 INT ; Pipe en argent, permet de se concentrer pour ignorer un malus de distraction (1/jour) \\
4 & \textbf{Dernier toast au capitaine Nibs} — Avant de partir, un vieux marin halfeling vous a offert sa flasque à double fond. & +1 CON ; Flasque cachée (contient une dose de potion de soin ou une dose d'alcool fort – choix à la création) \\
5 & \textbf{Promesse à l'Ancienne} — Une sage recluse vous a confié une pierre runique, vous enjoignant de ne pas l'oublier. & +1 SAG ; Pierre runique, permet d'enregistrer une conversation et de la restituer (1 seule à la fois) \\
6 & \textbf{Le porte-gant de Corwyn} — Après vous avoir surpris à voler son dîner, un magicien amusé vous a laissé un gant magique à sa taille. & +1 FOR ; Gant de Corwyn, +1 au bonus de force (1/jour) \\
\end{osrtable}