\chapter{Magicien}\label{mage}\ifmulticolEnd

Vous avez choisi la voie du Magicien:
appliquez les modificateurs suivants : +2 INT; +1 DEX; +1 SAG

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
D6 & Quelle a été votre formation ? & Bonus \\
1 & \textbf{Études auprès d'un maître} — Vous avez étudié longuement sous la tutelle d'un mage expérimenté, assimilant savoirs ésotériques et rigueur intellectuelle. & +2 INT; +1 SAG \\
2 & \textbf{Lecteur de grimoires} — Vous avez passé de longues heures plongé dans d'antiques tomes poussiéreux, affinant votre mémoire et votre agilité mentale. & +2 INT; +1 DEX \\
3 & \textbf{Initiation aux augures} — Vous avez appris auprès de devins et astrologues, développant intuition et compréhension des forces occultes. & +2 SAG; +1 INT \\
4 & \textbf{Méditations mentales} — Par des exercices de concentration et de visualisation, vous avez aiguisé votre esprit et stabilisé votre gestuelle. & +2 SAG; +1 DEX \\
5 & \textbf{Discipline gestuelle} — Vous vous êtes entraîné à exécuter des mouvements précis et rapides, essentiels à l'incantation de formules complexes. & +2 DEX; +1 INT \\
6 & \textbf{Explorateur d'artefacts} — En manipulant de mystérieux objets magiques et en explorant de vieilles ruines, vous avez acquis adresse et flair. & +2 DEX; +1 SAG \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, vous avez fait une rencontre : & Bonus \\
  1 & \textbf{Archimage reclus} — Vous avez été l'apprenti d'un sorcier légendaire qui vous a transmis l'art d'invoquer une puissance brute. & +2 INT \\
  2 & \textbf{Erudit bibliothécaire} — Un conservateur de savoirs anciens vous a guidé dans l'étude rigoureuse et la discipline mentale. & +2 SAG \\
  3 & \textbf{Maître artisan d'arcanes} — Un artisan vous a montré comment manipuler avec dextérité les composantes matérielles et gestuelles des sorts. & +2 DEX \\
  4 & \textbf{Alchimiste endurant} — Vous avez travaillé dans un laboratoire, apprenant à résister aux fumées toxiques et à la fatigue. & +2 CON \\
  5 & \textbf{Enchanteur de cour} — Vous avez fréquenté un mage diplomate qui vous a appris les subtilités de la persuasion magique. & +2 CHA \\
  6 & \textbf{Thaumaturge martial} — Un mage-guerrier vous a enseigné comment renforcer votre corps pour mieux supporter les rigueurs des combats. & +2 FOR \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, un évènement particulier vous a marqué : & Bonus \\
1 & \textbf{Combat contre une créature surnaturelle} — Vous avez affronté un être magique, ce qui a renforcé votre force brute dans l'urgence. & +2 FOR \\
2 & \textbf{Fuite d'une bibliothèque en flammes} — Vous avez dû vous échapper d'un lieu de savoir en péril, aiguisant vos réflexes. & +2 DEX \\
3 & \textbf{Veille de plusieurs jours sur un grimoire} — Vous avez résisté à l'épuisement pour percer les secrets d'un texte ancien, fortifiant votre endurance. & +2 CON \\
4 & \textbf{Traduction d'un manuscrit oublié} — Vous avez décrypté une langue disparue, affinant votre érudition. & +2 INT \\
5 & \textbf{Discussion avec un érudit renommé} — Vous avez débattu avec un sage de renom, perfectionnant votre art de la persuasion. & +2 CHA \\
6 & \textbf{Rêve prophétique troublant} — Vous avez fait l'expérience d'une vision énigmatique qui a éveillé votre intuition. & +2 SAG \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[5]X[3,c]}{1}
  D6 & \`A l'issue de votre votre formation, vous avez eu une expérience particulière : & Bonus \\
1 & \textbf{La nuit dans la tour de Maëlion} — Vous avez veillé un vieux mage jusqu'à son dernier souffle. Il vous a légué un bouton de sa robe brodée. & +1 SAG ; Bouton magique, +1 à un test de résistance contre les sorts (1/jour) \\
2 & \textbf{Le débat au cercle d'Opale} — Vous avez remporté une joute verbale contre un érudit orgueilleux. Il vous a laissé un galet de vérité. & +1 CHA ; Galet, brille faiblement si quelqu'un ment à moins de 3m (1/jour) \\
3 & \textbf{Le pacte des flammes bleues} — Vous avez signé un accord magique avec un esprit du feu. Il vous a laissé une allumette jamais consumée. & +1 CON ; Allumette magique, allume instantanément un feu sec \\
4 & \textbf{La transcription du Codex} — Vous avez recopié un ouvrage hérétique sous surveillance. Un scribe fou vous a offert une lunette brisée. & +1 INT ; Loupe de lecture, +1 aux tests liés aux langues anciennes \\
5 & \textbf{Le duel avec l'illusionniste} — Vous avez dissipé l'illusion d'un rival. Son assistant vous a donné un caillou impossible à identifier. & +1 DEX ; Pierre trompeuse, détourne l'attention pour une action sournoise (1/jour) \\
6 & \textbf{La tempête intérieure} — Vous avez survécu à une surcharge magique en méditant trois jours. Vous avez sculpté un pendentif de cendre. & +1 FOR ; Pendentif, permet de briser un effet magique affaiblissant (1/jour)
\end{osrtable}