\chapter{Voleur}\label{thief}\ifmulticolEnd

Vous avez choisi la voie du Voleur:
appliquez les modificateurs suivants : +2 DEX; +1 INT; +1 CHA

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
D6 & Quelle a été votre formation ? & Bonus \\
  1 & \textbf{Monte-en-l'air} — Vous avez perfectionné l'art de l'escalade, de l'infiltration et du crochetage en milieu urbain. & +2 DEX; +1 INT \\
  2 & \textbf{Filou de marché} — Vous avez appris à détrousser les badauds et à manipuler les conversations dans les foules animées. & +2 DEX; +1 CHA \\
  3 & \textbf{Cambrioleur méthodique} — Vous avez acquis une expertise dans la planification de vols complexes et le contournement de systèmes de sécurité. & +2 INT; +1 DEX \\
  4 & \textbf{Espion de quartier} — Vous avez collecté rumeurs et secrets, combinant observation, déguisement et compréhension des rivalités locales. & +2 INT; +1 CHA \\
  5 & \textbf{Escroc charismatique} — Vous avez affiné vos talents de persuasion, de mensonge et de manipulation dans les tavernes et les salons. & +2 CHA; +1 DEX \\
  6 & \textbf{Contrebandier rusé} — Vous avez participé à des affaires illicites et des réseaux d'influence, développant discrétion et sens du contact. & +2 CHA; +1 INT \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, vous avez fait une rencontre : & Bonus \\
  1 & \textbf{Vétéran de la pègre} — Un brigand d'expérience vous a appris à manier les armes de rue et à intimider vos adversaires. & +2 FOR \\
  2 & \textbf{Contorsionniste agile} — Un acrobate de foire vous a enseigné l'art de l'esquive, des acrobaties et des déplacements discrets. & +2 DEX \\
  3 & \textbf{Guetteur vigilant} — Un compagnon des toits vous a initié à la vigilance constante et à la prudence instinctive. & +2 SAG \\
  4 & \textbf{Cambrioleur endurant} — Un maître perceur de coffres vous a formé à supporter le stress, la douleur et les longues filatures. & +2 CON \\
  5 & \textbf{Espion érudit} — Un informateur lettré vous a transmis ses secrets sur les codes, les messages cryptés et la lecture des documents. & +2 INT \\
  6 & \textbf{Escroc charmeur} — Un faussaire ou maître des arnaques vous a enseigné à manipuler, séduire et influencer à votre avantage. & +2 CHA \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, un évènement particulier vous a marqué : & Bonus \\
  1 & \textbf{Evasion d'une geôle bien gardée} — Vous avez brisé vos chaînes à force de ténacité. & +2 FOR \\
  2 & \textbf{Fuite par les toits d'une cité} — Vous avez maîtrisé l'équilibre et l'agilité sur les hauteurs urbaines. & +2 DEX \\
  3 & \textbf{Survie à une traque implacable} — Vous avez enduré une poursuite sans relâche qui a endurci votre corps. & +2 CON \\
  4 & \textbf{Analyse d'une carte au trésor complexe} — Vous avez déchiffré d'anciens plans et énigmes. & +2 INT \\
  5 & \textbf{Infiltration dans un bal masqué} — Vous avez charmé nobles et bourgeois pour soutirer des secrets. & +2 CHA \\
  6 & \textbf{Observation attentive d'un quartier} — Vous avez appris à capter les moindres détails d'un environnement urbain. & +2 SAG \\

\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[5]X[3,c]}{1}
  D6 & \`A l'issue de votre votre formation, vous avez eu une expérience particulière : & Bonus \\
1 & \textbf{La bénédiction de Sylvenne} — Une aînée elfe a vous en toi le renouveau d'un ancien chant. Elle vous a offert une corde de harpe enchantée. & +1 CHA ; Corde de harpe, incassable, utilisable en lien \\
2 & \textbf{La garde de la clairière} — Vous avez combattu une bête dans les bois. Un druide vous a offert une feuille de bronze. & +1 FOR ; Feuille rigide, utilisable comme dague magique (+0) \\
3 & \textbf{La mémoire du ruisseau} — Vous avez passé un an à écouter les histoires de l'eau. Une nymphe vous a offert un galet translucide. & +1 SAG ; Galet, brille faiblement près de magie ancienne (1/jour) \\
4 & \textbf{Le duel des branches} — Vous avez gagné un concours de saut entre les arbres. Vous avez reçu une amulette tressée. & +1 DEX ; Amulette, saut augmenté de 1,5m (1/jour) \\
5 & \textbf{L'enseignement des vieux parchemins} — Vous avez étudié des textes oubliés dans une ruine sylvaine. Vous y avez trouvé une plume noire. & +1 INT ; Plume de hibou, permet comprendre une langue ancienne (1/jour) \\
6 & \textbf{Le chant de la régénération} — Vous avez chanté un hymne ancien lors d'une cérémonie. Une musicienne vous a donné un médaillon en ivoire. & +1 CON ; Médaillon, +1 PV à une récupération par repos
\end{osrtable}