\chapter{Guerrier}\label{warrior}\ifmulticolEnd

Vous avez choisi la voie du Guerrier :
appliquez les modificateurs suivants : +2 FOR; +1 CON; +1 DEX

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
D6 & Quelle a été votre formation ? & Bonus \\
1 & \textbf{Entraînement au maniement complet} — Vous avez travaillé l'équilibre entre force brute et agilité, alternant port de charge, esquives et assauts. & +2 DEX; +1 FOR \\
2 & \textbf{Discipline du corps et du souffle} — Vous avez renforcé votre endurance et affiné vos réflexes par des exercices de course, grimpe et natation. & +2 CON; +1 DEX \\
3 & \textbf{Travail de puissance et de résistance} — Vous avez forgé votre corps à l'effort prolongé : levées, tractions, luttes et parcours d'obstacles. & +2 FOR; +1 CON \\
4 & \textbf{Exercices de campagne} — Longues marches, bivouacs et affrontements en terrain difficile vous ont aguerri physiquement. & +2 CON; +1 FOR \\
5 & \textbf{Entraînement à la mobilité} — Vous avez cultivé vitesse et souplesse, multipliant bonds, esquives et franchissements. & +2 DEX; +1 CON \\
6 & \textbf{Conditionnement militaire rigoureux} — Vous avez suivi un entraînement global mêlant force, discipline physique et réflexes rapides. & +2 FOR; +1 DEX \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, vous avez fait une rencontre : & Bonus \\
  1 & \textbf{Frère d'armes} — Vous avez combattu aux côtés d'un vétéran intrépide qui vous a appris à frapper avec puissance. & +2 FOR \\
  2 & \textbf{Guérisseur de campagne} — Vous avez été soigné et endurci par un chirurgien de guerre qui vous a montré comment survivre aux blessures les plus graves. & +2 CON \\
  3 & \textbf{Maître d'escrime} — Vous avez suivi l'enseignement d'un bretteur vif qui vous a initié à l'art d'esquiver et de réagir rapidement. & +2 DEX \\
  4 & \textbf{Stratège retraité} — Un ancien capitaine vous a transmis l'art de lire le champ de bataille et de déjouer les manoeuvres ennemies. & +2 INT \\
  5 & \textbf{Capitaine charismatique} — Sous les ordres d'un chef inspirant, vous avez appris à galvaniser les troupes et gagner la loyauté. & +2 CHA \\
  6 & \textbf{Prêtre-soldat} — Vous avez partagé la route d'un moine guerrier qui vous a enseigné la patience et la vigilance. & +2 SAG \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[3]X[c]}{1}
  D6 & Lors de votre formation, un évènement particulier vous a marqué : & Bonus \\
  1 & \textbf{Assaut contre des brigands} — Vous avez pris part à la défense d'une caravane ou d'un village contre des pillards. Vous avez appris à frapper fort et sans hésitation. & +2 FOR \\
  2 & \textbf{Course-poursuite à travers la campagne} — Vous avez traqué un ennemi ou fui une menace sur une longue distance, perfectionnant votre vitesse et votre agilité. & +2 DEX \\
  3 & \textbf{Endurance d'un siège} — Vous avez survécu à un blocus ou à une longue expédition, renforçant votre résistance physique et votre santé. & +2 CON \\
  4 & \textbf{Stratégie sur le champ de bataille} — Vous avez observé ou participé à la planification d'une escarmouche complexe, affinant votre compréhension tactique. & +2 INT \\
  5 & \textbf{Ralliement des troupes} — Votre éloquence et votre prestance ont galvanisé vos compagnons à un moment crucial. & +2 CHA \\
  6 & \textbf{Observation d'un duel d'honneur} — Vous avez appris à jauger les intentions et faiblesses de vos adversaires au premier regard. & +2 SAG \\
\end{osrtable}

\begin{osrtable}{cX[5]X[3,c]}{1}
  D6 & \`A l'issue de votre votre formation, vous avez eu une expérience particulière : & Bonus \\
1 & \textbf{L'arène des braves} — Vous avez vaincu un champion local. Il vous a remis sa cordelette de main dominante. & +1 FOR ; Cordelette rituelle, +1 à un jet d'attaque au corps à corps (1/jour) \\
2 & \textbf{Le mur de boucliers} — Vous avez tenu une position clé contre une percée. Un vétéran vous a donné un clou du bastion. & +1 CON ; Clou gravé, +1 à un test de sauvegarde contre le poison (1/jour) \\
3 & \textbf{L'épreuve de l'archer aveugle} — Vous avez esquivé trois flèches les yeux fermés. L'archer vous a donné une plume de son chapeau. & +1 DEX ; Plume de duel, te permet d'agir en premier (1/jour) \\
4 & \textbf{La campagne du sud} — Vous avez fait preuve de stratégie brillante. Un stratège vous a donné un pion de commandement. & +1 INT ; Pion d'ivoire, +1 à un test de tactique ou reconnaissance (1/jour) \\
5 & \textbf{Le serment au crépuscule} — Vous avez juré de protéger un village. Le maire vous a donné un anneau forgé dans une cloche fondue. & +1 SAG ; Anneau lourd, te rend vigilant pendant un repos ou une garde \\
6 & \textbf{Le discours de la victoire} — Vous avez rallié les tiens au bord du désespoir. Un barde vous a confié une dent de louve sculptée. & +1 CHA ; Dent de chef, +1 à un test de moral ou de commandement (1/jour)
\end{osrtable}